（遍地黃金）物管精英 人才三級跳

在物業管理界，經理是當紅人物，成為物管公司爭逐對象。畢業生入行，從主任做起，一路升至助理老總大位（AGM），月薪可達9萬元，人工增長近10倍。不過在物管界打拼，升職非易事，練得十八般武藝之餘，更要食腦搵生意。物管知識分子升職先要過三關，今期揭開月入90K的秘密。

本港樓宇興建有增無減，物業管理全行要人，物管公司紛紛招兵買馬。信和管業優勢聯席董事關志華指出，目前物管業前線人手渴求之餘，中層管理人員尤其搶手。「市場上，來去都是同一批人，人手競爭激烈，所以一定水漲船高。」據職業訓練局房地產服務業調查報告顯示，在1999年，本港物業管理經理及專業人員有1,653人，至2011年增至3,533人，12年來經理人手增加逾1倍。

物管業設有清晰晉升階梯，入行若從助理物業主任（APO）做起，可逐級晉升為主任（PO）、高級主任（SPO）、助理經理（APM）、經理（PM）、高級經理（SPM）、助理總經理（AGM）、總經理（GM)等職，若然更上一層樓，便是董事級人馬，薪酬不設上限。目前物管高級經理月入4萬至7萬元不等，視乎工作經驗和表現，而助理總經理（AGM）或以上職級，月薪更可達8萬至9萬元。

假設大學畢業生入行擔任助理物業主任，起薪萬多元，10年後晉升高級經理，人工可增長4至5倍。關志華認為，物管業可為年輕人提供不少晉升機會。「我們的中層管理人員皆很年輕，不少物管經理只約莫30歲，更有同事未到40歲已當上助理總經理（AGM）。」

學歷打底
入行繼而升職加薪，先決條件是有大學學歷打底。關志華說：「我們聘請助理物業管理主任，應徵者沒經驗不要緊，公司自會訓練，但你起碼要大學畢業。」近十多年來，物管公司極力招攬大學生入行，新一代管理人已紛紛上位，有些更躋身總經理級人馬，人工較初入行時足足翻了好幾倍，身價不可同日而語。信和物業管理有限公司助理總經理楊展鵬便是代表人物，他大學畢業入行十多年，從前線做起，現打理九龍灣區物業。此外，物管公司亦紛紛設立MT計劃，MT一系人馬亦異軍突起，信和物業管理有限公司高級物業經理趙佩君加入信和12年，從MT做起，一共晉升5級，躋身SPM行列。

呢行做到40歲有九萬月薪

蓋巴離題一問，而家ibank 係咪比中資搶左好多mkt

你好似係middle office?

ECM YES
DCM NO

當年無做settlement, 做唔到金融，搵唔到錢

唔奶鞋底撚有得升咩
利伸 唔撚再做物管

做看更收入高過業主，搵笨柒咩

做過年幾物管，唔會再做

無朋友嘅工

狗也不屌嘅工

都係果句,擦鞋有得上,老實既做死一世

系 小弟做2年已經分區經理 4-5m一個月

cc台班友今次幾沉得住氣

狗也不屌